尚翠苑揭鉛水 業主斥房署耍太極

尚翠苑揭鉛水 業主斥房署耍太極

要聞

尚翠苑就鉛水事件舉行居民大會，多名業主怒轟房署代表。
【本報訊】首批復建居屋陸續落成入伙，《蘋果》早前抽取荃灣尚翠苑一個單位的食水樣本化驗，發現兩個「頭浸水」水辦含鉛量超標近四成半及三成。逾百名業主昨出席居民大會，群情洶湧，多名業主炮轟房署自鉛水事件後加強巡查及監管，但食水含鉛量仍超標，「點解𠵱家仲驗到鉛水？你哋話（房署）係無鉛水喉，咁點解仲要開兩分鐘（水）先無鉛？」

署方稱用無鉛喉捱轟

民建聯立法會議員陳恒鑌昨邀請房署代表出席尚翠苑的鉛水居民大會，會上房署代表指，2015年公屋鉛水事件後，房署地盤已加強監管，並跟從房委會鉛水小組的新指引，包括焊料由總承建商中央採購、地盤加強巡查以及快速測試喉管焊口的含鉛量等。
署方也透露，尚翠苑入伙前隨機抽樣逾60個食水樣本化驗，並採用水務署的抽水方法及準則，即開水2至5分鐘驗水，水辦全部合格，「拿水辦超過60個，全部無含鉛」，稱水質得到保證，又指「希望大家安心，唔會出現鉛水情況」。房署強調根據水務署意見，新建屋苑喉管會有殘留金屬，「焊料無鉛，（但）喉管同配件係合成金屬，有殘留唔出奇」，鼓勵住戶使用食水前先開水2分鐘或以上。
不過，會上多名業主不滿房署解釋，炮轟房署要求住戶開水2至5分鐘才用水，「每人要開兩分鐘水，咁要開幾耐？一個月、一年？水費邊嗰畀？」業主更質疑，房署會上多次聲稱屋苑喉管無鉛，着居民放心，「你哋話係無鉛水喉，咁點解要開兩分鐘（水）先無鉛，乜唔係無鉛就無鉛？」有業主怒斥，自鉛水事件後，房署應已加強監管，「點解𠵱家仲驗到鉛水，有乜報告或者證據證明冇事先？」該業主轟政府「耍緊太極」。
另有業主斥房署新居屋的交樓標準極差，加上有鉛水，要求房署為尚翠苑每戶抽水辦化驗及抽驗頭浸水，或加裝濾水器，「我哋畀足錢來買樓，𠵱家交貨差強人意，仲要有鉛水」。房署代表只表明，會收集居民意見再考慮。
■記者譚靜雯

房署強調根據水務署意見，新建屋苑喉管會有殘留金屬，「焊料無鉛，（但）喉管同配件係合成金屬，有殘留唔出奇」，鼓勵住戶使用食水前先開水2分鐘或以上。

叫齊班環保撚去咬房署啦

梁班子

水喉佬又要食死貓